中興77歲創辦人「出山」急赴美救亡

儘管中國商務部回應美國封殺中興通訊時，姿態強硬警告美方「勿自作聰明，否則自食其果」，但這張封殺令對中興的打擊，卻預計是沉重的。而據稱中興展開「救亡」行動之際，互聯網曝光照片，本已退休的中興創辦人侯為貴已出山，與中興現任高層、為公司生死存亡奔波。

多名微博認證博主昨晚貼出圖文，指已年愈七十七歲的中興通訊創始人侯為貴周一聽到美方發出「封殺令」，立馬為此事開始四處奔波。

侯為貴與現任高層 現身機場

網民並曬出一張照片，侯為貴拉著行李箱，與另外兩人在機場忙於轉機。但暫未知侯為貴的目的地，包括是否前往美國商討今次禁令。

中興通訊事後向新浪科技確認，該圖片的三個人分別是董事長殷一民、總裁趙先明以及創始人侯為貴。

侯為貴1942年生，是20世紀80年代創業的新中國第一代企業家，也是1949年後國家培養的第一批工程師。他1959年畢業於南京無線電工業學校，1980年代初被派往美國負責技術引進，1985年前，任職航天691廠車間主任、技術科長。

至1985年，侯為貴被派往深圳創辦中興通訊前身中興半導體，任深圳中興半導體有限公司總經理。至2016年，他才從中興領導位置退下來，轉任非執董，正式退休，

據了解，美國商務部有一個上訴程序，企業可以借此嘗試取消禁令；因此有消息人士稱，侯為貴這次現身機場，是要飛去美國上訴，這也是唯一解救中興的手段。

路透引述美官：禁令不太可能被解除

但目前還不清楚中興通訊是否可以利用這一程序，因該案過去曾達成和解，但後來美國發現中興撒了謊－－沒有開除涉及違反伊朗制裁令的員工。

事實上，路透社引述美國商務部一名高官稱，該項禁令不太可能被解除。「我從來不說絕不，我們須觀察情勢如何發展，但目前沒有出現這種情況的條件」。

有分析指，由於中興通訊有錯在先，沒有完全執行之前與美國達成的協議，管理層可以採取手段已經少之又少。

我睇咗赴美急救 亡

有分析指，由於中興通訊有錯在先，沒有完全執行之前與美國達成的協議，管理層可以採取手段已經少之又少。

班管理層發緊夢，切腹自殺都冇用

明知故犯
自己拎來

吳京有無一齊去？

玩完

咁似肥平

抵啦支那人冇一個係無辜都係反口覆舌小人

班大陸仔平時以為自己真係大國掘起不可一世，有起事上黎就跪地求饒

x2

我從不說絕不

X3

同侵侵講數？
老幾

wfc

登佢慘

77 歲都要走出黎

被班細敗哂一生事業

中興都係玩完架啦

完全無需要戥佢慘，當年佢都係中央重點培植嘅，幾年前爆鑊嘅時候仲係佢揸緊旗，根本關佢事

赴美係救亡定逃離中國呀

呢d先係小事來，如果有軍事沖突就見真章

唔知點解諗起佢

割地
賠償白銀
開放港口

分分鐘過埋去比人拉埋，返唔到來

佢都唔想返去啦
臨死前都移民到美國

全世界都知中興點起家 所謂創辦人都係中共培植出黎架啦
你過去救亡 隨時係個邊真係比人捉撚埋

等間比人話佢洗黑錢又好咩都好 又好似之前個條友咁唔比保釋
成77歲 有咩東瓜豆腐 咁你真係生係中國人,死係美國鬼

最後心力交瘁吐血

唔搵共產黨搵美國做乜？
即係我有嘢比人偷咗，而家咪放去保險箱唔拎出嚟，無神神有條友求我拎返出嚟比人偷？做乜撚嘢？

渣GA

中興，你還有党

政治決定點會有得靠班CEO就上訴到
你有無見過Google youte上訴完支共unlock番個網?

究竟華為有冇執行之前與美國達成的協議？

逃走去美國

呢場戲好好睇。我想快D睇華為個場

抵死

美國有機會先搵相對冇咁大間嘅中興嚟祭旗。警示中國班介業唔好當佢地冇到。

班膠層

厲害了,我的國

呢d係咪叫做 千年道行一朝喪 🤔

當美帝流㗎

連炒人都唔做下樣都唔做 根本俾晒位美帝入

睇左中出77歲創辦人

華為而家自己識做，主動退場，應該唔會搞成咁

第一公司高層on9
第二支那政府唔解決問題仲要幫你踩多兩腳
唔想自己間公司收皮只有認死狗
可能條友心諗口交部出少句聲當幫忙啦撚樣

一千億道歉費

美金

話唔定攞埋錢變逃亡

有分別麼？

美國嗰邊傳緊打咗阿里巴巴先

on9
更係揾個大波女優啦
阿伯wor

快d制裁埋華為小米同阿里巴巴啦

屌米應該好撚驚

佢唔做5G順手唔比佢用android....咁就好玩

On 9
再大嘅波阿侵都玩過

on9
係taste問題
玩過大波等如唔會再玩？

破產都係間公司啫，d人咪走曬過華為囉

支那要亮劍

聰明呀 以拖代變，到時中美傾掂左，有下台階比美國解禁

犯幾次
捉完又犯

有冇人可以話我知發生咩事
利申啱啱放監

收皮啦好嗎

咁老重要去美國「亮劍」

雖遠必誅

去含都無用啦

關咩事？我幾時有同佢比

人地cap 曬水走左去美帝

可能華為個場戲仲轟烈

係咪吳京扮阿伯去美國暗殺侵侵

小心一入境即拉

中國人以為人地都係行大陸個套。人地叫你炒管理層，你就一於少理，仲派埋獎金，持住自己大公司（背後仲係阿爺），以為到時殺到埋身最多再卑少少錢（當撚狗咁撚下）搞掂啦。點知遇著個痴線既，鳩都同你切撚埋。今次真係恭喜晒

想睇馬雲條柒頭玩完多D

呢場戲都精采。但我想睇華為比美國KO 先

呢次美國真係做得好好，Trump Trump 好波

供邊個中共高層落ORDER出黎囉,應該有救

哦！ 去美國做咩！
唔信黨喇係咪呀？ 唔信黨可以救到你喇係咪呀？
搵美帝做咩？
哦！ 收美國佬錢🤣🤣🤣🤣🤣🤣🤣🤣🤣

蛆蟈咁強大 唔識另外整套os出嚟咩?
做乜要勾結外國勢力?

中興沒支那政府撐腰可以做通訊業

除左支那, 有咩國家會比中興進入佢地網絡

侵侵唔好手軟,最好打撚到支那去番民革時期

勿自作聰明，否則自食其果

笑撚死地球人

外交部：中國會奉陪到底，美方不要撿了芝麻丟西瓜

Source:

佢地覺得「我地係有唔岩 不過你都唔可以咁架」

要炒個班太子黎 皇親國戚

拉埋佢 坐過世啦支那狗

中方用中文強硬警告美方「勿自作聰明，否則自食其果」

要拍戲，不了

敬酒唔飲飲罰酒
人地比足面你 叫你炒人了事
你就理都唔理
好啦 人地認真玩鳩你 你先識驚

岩岩先囉美國商務部份報告，最後真係恥笑中興班柒頭
Lesson 4：Don't restart your criminal activity during the investigation
Lesson 5：Don't create a written, approved corporate strategy to systematically violate the law

雖軟必豬

咁既行動 有咩意味

要老野撲黎撲去

正廢柴，身為中國人竟然要向美國佬低聲下氣

傾好哂和約你又唔跟
依家仲想傾？唔係賠錢就搞得掂

而根據中興同美國商務部的和解協議， ZTE 自行表示如果再違反條文，使會主動放棄美國出口產品使用權 7 年。

點死佢自己揀

強國慣性冇計
抵死
一黎自己抄慣左其他人design
冇自我研發能力
一俾人禁哂啲技術就冇技術可以用
二黎自己有錯在先屌番人轉頭

美帝都要hea一兩年先check到佢違約
到時咩都炒哂

諗多左，人地去旅行啫
77都半邊身入棺材啦

笑4